【愛情】有一種單身中女叫唐詩詠

一直以來揹著最佳女朋友的光環，是會累的，經歷過人渣的洗禮，更加容易出現感情疲勞。
金子悅

日前唐詩詠洪永城正式宣布分手。（資料圖片）
一個拍拖中的三十六歲中女，什麼時候會有分手的念頭？

話說，從前有一種女朋友叫唐詩詠，向全港親身示範面對一個渣男，對方出軌唔分手；對方再出軌N次，九年來亦默默承受，仲要為對方講好說話。最最最後，渣男打女人被揭，幫他的人無地自容，憎他的人落井下石，她依然沒有一句bad mouth。

然後，身邊換了另一個看似條件更好、看似更可以依靠的人，誰知，她卻寧願放手。這是什麼邏輯？

別人的感情，甘苦自知。但像她曾經歷有如死過返生愛情浩劫的人，學懂更自私一點是好事。對一個男人毫無保留地付出愛和寬容，是個人修養和累積功德；但對個個男人都全情投入，最後做了人渣磁石卻不會有人可憐，因為「自作孽不可活」是普世價值，對於長期攞嚟賤的閨蜜，你再對住我哭崩長城，我都會選擇留番啖氣暖肚。

所以，看到唐詩詠和洪永城宣布分手，我是由衷地為她高興的。不明白為什麼還要咬住她不放？在事件中她明明已經表現到一個中女的一百分風度和自愛，還勇敢地為「裸分」自白心跡。（Well，就算真係另結新歡，道德上她也沒有錯。）

中女選擇分手，不一定是因為男人唔定性不肯結婚生仔，有這種想法的人真係余春嬌上腦了。明明她事業正在上位，在高收視劇集中搶盡風頭、聲望日隆，以後大把機會攀上主角。

唐詩詠正在上位，筆者相信她以後大把機會攀上主角。（《不懂撒嬌的女人》劇照）
現實中，29 + 1 + X 的女人要事業不要男人的大有人在，如《不懂撒嬌》Mall姐般「嫁畀份工」這種極端人板，只係劇情需要，但在職場學懂了一分耕耘一分收穫，就明白把事業作正印，真係不會蝕底。到呢個時候，會發現身邊男伴的用途，通常都是用來解悶、減壓，同氹自己高興，結婚？不會只為了隻Tiffany & Co.結婚戒指，或最老套的「一個家」。

中女選擇分手，不一定是因為男人花心，為什麼沒人去想，也可以是她最終不想定下來。一直以來揹著最佳女朋友的光環，是會累的，經歷過人渣的洗禮，更加容易出現感情疲勞。這個時候遇到的眼前人，夠不夠好要次要；有時候，反而是自己不想再當個完美女朋友，給自己一個抖氣位、一條後路。

男方自己同異性朋友出街去玩去癲放晒上Facebook，女人要好大方；當女方出現追求者（or just any male friend），另一半日日玩小器，嚴重者甚至廿四小時監視，呢種坐監滋味是好叫人反感的，因為他沒有當你女朋友，而係personal belongings。於是，單身日子更叫人想念，要兵有兵要仔有仔的大千世界，飲茶食飯傾計上床都可以自選組合，拍拖？其實是浪費黃金時間。

中女選擇分手，不一定是個男人不願長大，只不過是好厭倦再兼任家姐或阿媽，安坐家中等人陪等電話。Come on James，選擇幼稚單純爛玩，已經不是男人專利，你可以朝早NBA夜晚英超歐冠，出糧買玩具睇新game；我都可以約齊姊妹瑜珈hi-tea煲韓劇，閒時買Chanel睇Hermes。一個女人的私人 quality time & quality life足夠，她不會花費光陰來做保姆或望夫石。

中女選擇分手，不是因為發現個男人對自己失去熱情，大人的愛情世界，熱情是雙向的，其實她已經冷靜得夠久，然後發現，這個年紀重新愛自己，還未算遲。

單身的自由空氣，對於中女，才是最可貴。

轉載金子悅作家

咪撚再吹奏佢啦

有一種單身臭鷄叫唐詩詠

為一單娛樂新聞寫咁多野
失敬 失敬

好撚煩